# Design With Care : le séminaire du CNAM de Paris

> Les éthiques du Care (Winnicott, Gilligan, Tronto, etc.) nous ont enseigné la dimension non réductible du care au monde de la santé. Le “Prendre soin” est un geste global, qui s’appuie, lorsqu’il est couplé au “design”, à prendre le point de vue du “vulnérable” comme pilier de son approche de conceptualisation. Depuis la naissance du design (milieu XIXème siècle), celui-ci n’a cessé d’intégrer à sa pratique la dimension de la fragilité chronique des environnements (individuels, sociaux, politiques, naturels). Le séminaire “Design with care” développe les problématiques et les méthodologies liées aux “proof of care” (Fleury, Fenoglio), sur différents terrains: la nature, la cité, le monde de l’économie et des entreprises.

https://sante-solidarite.cnam.fr/evenements/seminaire-design-with-care/seminaire-design-with-care-1029679.kjsp